<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stories on Nhật ký làm ba</title>
    <link>http://nhatkylamba.com/stories/</link>
    <description>Recent content in Stories on Nhật ký làm ba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2016 22:31:55 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nhatkylamba.com/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Falling down stairs</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/falling-down-stairs/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 22:31:55 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/falling-down-stairs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay ba dẫn Mỹ Văn đi ăn tiệc mừng Olaf ở nhà của Thomas. Tiệc olaf là dịp để
cho mọi người làm trong công ty có dịp gặp mặt và trò chuyện với nhau. Mỹ Văn
của ba cũng rất háo hức đến dự tiệc, con rất vui vì sẽ được gặp lại Ana, và
Grace, và thêm hai bạn mới nữa, Quinn, Portia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bữa tiệc rất vui, con gái ba cũng háo hức chạy đi chơi hết chỗ này đến chỗ khác.
Nhưng khi đang lên cầu thang thì gặp chó Lincoln đang đứng ở phía trên. Con
hoảng hốt quá nên bị trượt chân và lăn cù xuống cầu thang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thương con gái của ba quá. Mẹ bồng con vào lòng, và dỗ dành một tí rồi hết khóc.
Thế nên cả nhà cũng tranh thủ về nhà luôn. Ba thương con nhiều.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con lên ba, con dạy ba nói</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/con-len-ba-con-day-ba-noi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 22:04:13 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/con-len-ba-con-day-ba-noi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Người ta có câu, &amp;ldquo;trẻ lên ba cả nhà tập nói.&amp;rdquo; Mà con gái ba khi được 3 tuổi thì
đã nói chuyện uyên thuyên, ca hát cả ngày. Nhiều lúc còn dạy ba nói nữa chứ.
Đôi lúc khi hỏi ba chuyện gì đó, mà ba nói &amp;ldquo;Ừ&amp;rdquo; thì chỉnh ba ngay, bảo ba là phải
&amp;ldquo;Dạ&amp;rdquo;. Đúng rồi, ba vẫn dạy Mỹ Văn là phải dạ thưa mà, đâu có ngoại lẹ là ba mẹ
cũng phải dạ con lại đâu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rồi đôi lúc bày trò chơi ra thì bắt đầu chỉ ba phải chơi thê này mới đúng, hoặc
phải làm như vậy mới được. Làm cho ba cũng khó hiểu, nhưng mà vui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay mẹ đi khám bác sĩ, Mỹ Văn ở nhà với ba, lại bị ba la cái chuyện đánh răng buổi sáng và buổi tối.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sáng khi không
chịu đánh răng, đến lúc ba giận lên, la một cái thì ngồi khóc thét, rồi ba để
cho khóc một lát thì lẳng lặng vào phòng lấy sách ra ngồi đọc một mình. Một lá
ba thấy tội quá nên cho đi kiểm tra chiếc xe đạp bị người khác lấy, có trả lại
chưa. Nhưng mà may mắn thay, được trả về đúng vị trí cũ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đến tối, khi mẹ đánh răng giúp thì lại cắn bàn chảy đánh răng, không chịu buông
ra. Ba thấy vậy, la cho một tiếng nữa, nên ngồi im đánh răng cho xong, và phải
ra xin lỗi ba mới được mẹ đọc sách cho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba la như vậy thôi chứ thương con lắm. Ba mẹ thương con.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am 3</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/i-am-3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 22:34:47 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/i-am-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chúc mừng sinh nhật con gái ba đã được 3 tuổi rồi. Năm nay sinh nhật con ba mẹ
tổ chức ở nhà, và mời mọi người đến dự sinh nhật rất vui. Nhìn lại trong một năm
qua, con lớn nhanh quá, biết được nhiều điều hơn, nói chuyện nhiều hơn, và ngoan
cũng nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinh nhật con ba mẹ mua tặng con một cây đàn ukulele, để con làm quen với nhạc
cụ. Có lẽ là con sớm để con có thể đàn được, nhưng ba muốn dành thời gian để hai
ba con mình cùng học đàn, và cùng hát cho vui. Ông ngoại thì tặng con chiếc xe
đạp, chắc phải chờ đến khi thời tiết bớt lạnh thì mới tập chạy được.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ chúc con gái luôn vui vẻ và hát ca thật nhiều. Yêu con!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mỹ Văn làm chị</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/My-Van-lam-chi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 21:40:19 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/My-Van-lam-chi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vào ngày chủ nhật tuần trước khi mẹ và ba nói cho Mỹ Văn biết là con sắp được
làm chị hai rồi. Mỹ văn lúc đầu hơi ngạc nhiên, nhưng sau một lúc thì lại tỏ ra
rất vui vẻ và hào hứng vì hiểu được rằng mình sẽ có thêm được một người em để
chơi chung. Ba mẹ thương Mỹ Văn nhiều lắm, và cả nhà mình cũng sẽ thương em
nhiều nữa nha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay khi ba đi làm vể, lúc ăn cơm chung thì mẹ kể là Mỹ Văn đã đặt tên cho em
rồi, Mỹ Văn đặt tên em là &amp;ldquo;Lúc Lắc&amp;rdquo; Cái tên dễ thương lắm, ba mẹ đều rất thích.
Thế là ba nghĩ, chắc đến lúc sinh em bé ra, sẽ gọi em là Lúc Lắc luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dạo này con gái của ba lớn hơn nhiều rồi, biết trò chuyện nhiều hơn, biết nhiều
trò chơi hơn, và cũng hiểu biết hơn. Con còn nói: &amp;ldquo;Mỹ Văn ăn nhiều để mau lớn,
cao như ba. Để Mỹ Văn chạy xe được nè, nấu đồ ăn, pha cafe cho ba, rồi bảo vệ mẹ
nữa.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Life is beautiful!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Người Xấu</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/nguoi-xau/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 23:43:41 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/nguoi-xau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuộc sống này không phải tất cả mọi thứ đều tốt đẹp. Ba mẹ muốn cho con một cuộc
sống tốt nhất mà ba mẹ có thể, từ việc thức ăn, quần áo, bạn bè, các hoạt động
ngoại khoá&amp;hellip; Tuy nhiên đến lúc con cũng cần biết được những khái niệm khác
trong cuộc sống này, như là &amp;ldquo;Người xấu&amp;rdquo;. Đây là việc rất khó để ba mẹ có thể dạy
con hiểu, nhưng ba mẹ sẽ cố gắng &amp;ldquo;taking baby steps&amp;rdquo; về những ví dụ về người
xấu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vào đêm New Year 2016, khi hai mẹ con đi giặc đồ thì có một người phụ nữ
homeless ngồi bên ngoài apartment building uống rượu, và vỗ vào cửa để chào hai
mẹ con, làm cho hai mẹ con giật cả mình. Sau đó khi ba xuống lấy đồ đi sấy thì
thấy người phụ nữ đó đang bày những quần áo có lẽ không phải của cô ta lung tung
trong phòng giặc đồ và lựa ra những chiếc quần, và áo underwear ra. Ba hỏi cô ta
đang làm gì, thì cô ta trả lời là đi giặc đồ. Ha! Người ngoài mà vào trong
apartment này giặc đồ thì đúng là chuyện lạ. Cho nên ba phải gọi điện cho bảo
vệ, và tìm cách giám sát hành động của cô ấy, và một người đi cùng với cô ấy.
Thế là trong đêm đó, cả nhà chạy ra chạy vào quan sát, làm con gái của ba sợ
quá, không biết phải làm gì luôn. Con liên tục hỏi mẹ là ba làm gì, mẹ trả lời
&amp;ldquo;Ba đang bắt người xấu&amp;rdquo;. Con tỏ ra thấu hiểu về việc người xấu làm sau khi mẹ
giải thích.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chỉ vì người xấu này mà cả nhà cũng có được một thời gian tro chuyện với nhau
thật thú vị. Còn con thì nằm mơ và khóc đòi mẹ. Có lẽ là con còn sợ&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ sẽ luôn bên con mà!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 holiday</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/2015-holiday/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:45:26 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/2015-holiday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hai tuần nghỉ lễ cho dịp Holiday trôi qua nhanh quá. Ba đã có được một khoảng
thời gian ở nhà chơi vui vẽ với con gái của ba. Tuy những ngày đầu sau khi nghỉ
lễ, ba phải cố gắng để không làm những công việc khác ngoại trừ dành thời gian
cho con. Tuy nhiên, mọi thứ cũng trở nên dễ dàng hơn khi ba nhận thấy được rằng,
thời gian bên con là khoản thời gian quý giá nhất. Trong hai tuần holiday, cả
nhà mình đã có thời gian để làm nhiều thứ cho gia đình:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nấu được nhiều món ăn ngon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dành thời gian đi dạo với nhau.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đi ra ngoài ăn nhiều hơn: Boke Bowl, Luc lac, Rouge, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đi Zoolights (2 lần mà chỉ vào được 1 lần).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Christmas party ở nhà ông bà.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chơi tuyết.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dạy con chơi nhiều trò chơi ở nhà.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cả nhà có nhiều buổi ngủ trưa thật đã.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Một holiday thật đáng quý, và ý nghĩ. Yêu cả con và mẹ!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dream That Eventually Comes True</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/the-dream-that-eventually-comes-true/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 15:44:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/the-dream-that-eventually-comes-true/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vào một đêm, ba nằm mơ và thấy Mỹ Văn của ba lớn lên và trở thành một cô gái
xinh đẹp, ba rất vui và hãnh diện về con. Tuy nhiên ba lại lo sợ, lo con sẽ lớn
nhanh, và cuộc sống của con sẽ không còn những tiếng cười hồn nhiên, hoặc những
buổi đùa giỡn vui vẽ cùng ba mẹ nữa. Ba biết con rồi cũng sẽ lớn, cũng sẽ có
những lo toan trong cuộc sống cho riêng mình. Ba sẽ cố gắng trang bị thật tốt
những hành trang mà con cần cho cuộc sống sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những đều hiện tạ mà ba co thể làm đó là yêu thương con thật nhiều, và giành
những thời gian quý báo mà cả nhà được bên nhau trong dịp holiday này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba thương con! Merry Christmas!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nóng quá</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/nong-qua/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:56:59 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/nong-qua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi còn nhỏ, ba vẫn thường nói với ông bà nội là &amp;ldquo;Ba ôm nực, mẹ ôm mệt&amp;rdquo;. Ba thật
vui mỗi khi ba mẹ ôm con và con nói &amp;ldquo;Hai người ôm nóng quá&amp;rdquo;. Con gái ba sao mà
giống ba quá không biết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Girl</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/big-girl/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 23:18:33 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/big-girl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi cả nhà chuẩn bị ăn cơm thì Mỹ Văn đòi nghe nhạc nhưng mẹ không cho, nên con
mới nói là Mỹ Văn lớn rồi, Mỹ Văn phải nghe nhạc với ba. Nhưng thay vì nói
&amp;ldquo;lớn&amp;rdquo;, con gái lại nói là &amp;ldquo;ngớn&amp;rdquo;, nên mẹ sửa lại để con nói là &amp;ldquo;lớn&amp;rdquo;. Sau vài
lần tập nói, Mỹ Văn vẫn chưa nói được, nên không nói lớn nữa mà nói với mẹ là Mỹ
Văn là &amp;ldquo;big girl&amp;rdquo; rồi. Ôi chà, con gái ba chuyển chuyển đổi ngôn ngữ nhanh vậy
ah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ rất ngạc nhiên về việc con chuyển đổi ngon ngữ qua lại của con, hi vong
rằng con sẽ vẫn có thể nói được Tiếng Việt khi lớn lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapstick cap</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/chapstick-cap/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 15:43:02 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/chapstick-cap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng Thanksgiving, khi cả nhà chuẩn bị đi ăn sáng, mẹ và Mỹ Văn tìm đồ mặc thì
hai người phát hiện ra cái nắp chapstick nằm ở trong ngăn đồ của Mỹ Văn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật không thể tin nổi! Hai mẹ con la lên vì vui mừng, ba cũng vậy. Cả nhà thở
phào nhẹ nhõm vì biết Mỹ Văn đã không nuốt cái nắp đó. Vậy là một buổi tối trong
phòng emergency đề x-ray cũng vô ích. Ba mẹ hỏi Mỹ Văn sao con không nuốt mà lại
nói la nuốt? Thì con gái chỉ cười, và nói Mỹ Văn hông có nuốt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đúng là chuyện kỳ lạ khi mà cái nắp có thể văng vào trong ngăn tủ đựng đồ của
con được. Nothing impossible!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ thương con nhiều!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergency room</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/emergency-room/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 23:43:14 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/emergency-room/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vào đêm trước khi Thanksgiving 2015, Mỹ Văn đã làm ba mẹ phải rất lo lắng. Khi
cả nhà đang ngồi đùa giỡn trên giường thì con giành lấy cái chapstick của ba,
làm ba phải cố giật lại. Cuối cùng con không biết phải giấu vào đâu cho nên bỏ
vào miệng. Lúc này mẹ bảo con phải nhả ra, con không nhả mà cắn ở răng cho mẹ
lấy. Khi mẹ đưa tay vào thì con cắn một cái, làm cho ngón tay của mẹ rất đau đến
nổi mẹ khóc luôn. Lúc này ba phải cố bảo con mở miệng để nhả ra, nhưng con cương
quyết không, và cuối cùng là khóc theo mẹ luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba nhìn đi nhìn lại không thấy cái nắp chapstick đâu cho nên giận lên và hỏi mẹ
có lấy ra được không. Mẹ cũng không biết, mà con thì cứ khóc, cho nên ba giận
quá dẹp hết bong bóng của con luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lúc này ba phải gọi emergency và chở con vào bệnh viện để chụp X-ray xem thử cái
nắm có nằm ở đâu ngay cổ hoặc bụng của con không. Nhưng bác sĩ cũng không tìm
thấy. Vậy cuối cùng cái nắm đó ở đâu ba cũng không biết. Biết đâu một vài ngày
nữa nó sẽ xuất hiện, miễn sao con gái ba được an toàn, khoẻ mạnh là ba vui rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con còn quá nhỏ để biết được sự nguy hiểm của việc nuốt đồ vật như vậy. Nhưng
biết làm sao được, ba phải cố gắng làm ông bố khó tính để dạy cho con biết cái nào là
nên làm, cái nào là không thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Thanksgiving con gái! I love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Routine</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/daily-routine/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 22:41:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/daily-routine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ba và mẹ đã trở thành một phần trong thường nhật hằng ngày của con, từ khi thức
dậy đến lúc ngủ, mỗi hoạt động của con đều có sự tham gia của ba, hoặc mẹ, hoặc
cả ba lẫn mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lúc vừa ngủ dậy, điều đầu tiên con muốn là được nằm trò chuyện với ba, mà muốn
ba bồng ra khỏi phòng ngủ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiếp đến là nằm uống sữa với mẹ, và sau đó làm tìm kiếm cái gì đó để chơi.
Trong ngày mẹ thường lên kế hoạch để hai mẹ con đi đâu có giải trí cho thoải
mái, như đi nhảy, đi bơi, đi thư viện đọc sách, hoặc đi nhà trẻ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đến chiều khi ba về thì lúc đó thời gian là dành cho ba, từ 6pm - 9pm. Ba ngồi
đâu là Mỹ Văn ngồi đó, ba làm gì là Mỹ Văn cũng muốn tham gia. Nhưng đến 8:30 là
Ba xem như &amp;ldquo;finish the day&amp;rdquo; rồi cho nên Mỹ Văn và ba đều nằm trên giường để chơi
hoặc nghỉ ngơi, rồi chuẩn bị đi tắm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sau khi tắm xong là lúc phải nằm lên ghế để uống sửa với mẹ, và rồi đánh răng,
đọc sách, và đi ngủ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Một ngày diễn ra đơn giản vậy thôi, nhưng rất nhiều niềm vui. Ba mẹ rất vui vì
có được con trong cuộc sống này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay con gái ba nói nhiều câu làm ba giật cả mình:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Mỹ Văn vẫn còn buồn ba, khi nào Mỹ Văn chơi bong bóng vui thì Mỹ Văn vui với
ba.&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Con chưa xúc miệng mà ngủ gì&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ôi trời, con gái ba lớn nhanh vậy à. &amp;lt;3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bố là bố thôi</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/bo-la-bo-thoi/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 21:44:58 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/bo-la-bo-thoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay trời nắng đẹp, hai ba con dẫn nhau đi dạo để thổi bong bóng và chụp
hình, nhưng đang chơi giữa chừng thì con bị té, nên phải về nhà nói với mẹ. Tuy
nhiên ba cũng tranh thủ chụp được vài tấm hình đẹp cho con trong khí trời lành
lạnh của mùa Thu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trưa nay con ham chơi không chịu ngủ, làm cho ba bực bội, và nóng giận quá nên
phải la lớn, và lấy cây để doạ con để cho con đi ngủ, nhưng tính con gái của ba
chắc cũng giống ba, chỉ thích nhỏ nhẹ chứ không thích lớn tiếng, nên con chỉ
khóc mà không chịu vào phòng ngủ. Ba doạ bỏ đất sét đồ chơi hết vào thùng rác
thì con lom khom cất hết để không cho ba bỏ đi. Đang lúc đó thì mẹ ra và bòng
con vào phòng ngủ thì con mới chịu đi. Ba biết là con gái rất sợ những lúc ba
như vậy, nhưng ba cũng chỉ muốn tốt cho con thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi ngủ dậy xong, con gái bước ra, đứng phía sau lưng ba, lúc ba đang nằm,
thì ba quay lại và con ôm chầm lấy ba, cả hai ba con ôm nhau, ba nói nhỏ là xin
lỗi vì lúc nãy ba la con lớn tiếng, và con đồng ý tha lỗi cho ba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đến chiều thì mẹ bắt đầu trổ tài cắt tóc cho ba, thế là cuối cùng ba thành đầu
trọc luôn. (: Nhưng mà con gái vẫn khen là ba đẹp cho nên ba cũng vui rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xin lỗi con vì hôm nay ba đã lớn tiếng la con như vậy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disneyland Trip 2015</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/disneyland-trip-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:59:45 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/disneyland-trip-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thế là cả nhà cũng về đến nhà sau một chuyến đi chơi trong 4 ngày ở Disneyland,
và Laguna Beach. Đây là lần đầu tiên cả nhà mình được đi Disneyland, có rất
nhiều điều thú vị. Trong 2 ngày mà cả nhà không đi hết một theme park, cho nên
sẽ hẹn vào một dịp khác sẽ cùng nhau khám phá Adventure Theme Park. Để ba nhớ
xem mình chơi những gì trong Disneyland nha:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Main station train: Con gái rất khoái đi cái train chạy một vòng disneyland
này.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Royal Theater: Xem Frozen play rất là hay.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gặp gỡ Princess Ana, Snow White.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Được lái phi thuyền, voi, và lái ngựa nữa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đi tàu ngầm, và monorail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lái xe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tham quan Mickey House, và nhiều stores cũng rất vui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đặc biệt là được thấy Paint The Night parade rất đặc sắc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sau 2 ngày tham quan Disneyland xong, con gái chỉ muốn về nhà, đi ăn ở đâu cũng
đòi ăn cơm thôi. Hehe. Chắc là nhớ cơm ba nấu rồi. Trước khi về nhà một ngày, ba
dẫn cả mẹ và Mỹ Văn cùng đi biển Laguna, biển rất đẹp và town cũng rất hay. Dẫn
con vào gallery, con chỉ muốn mua quyển sách của Dr. Suess thôi. Đúng là con gái
ba say mê sách từ nhỏ mà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau chuyến đi lần này con học được trò chơi mới đó là quậy nước chanh và cafe.
Tội cho mấy người dọn phòng phải dọn dẹp mấy cái ly cafe và nước chanh con đổ
cũng mệt nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Về đến nhà ba đi chợ mua cá về kho, ăn no xong rồi được xem Mother Goose Club,
rồi lăn ra ngủ một giấc ngon lành rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No place likes home.
Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đồ Vật Trong Nhà</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/do-vat-trong-nhat/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 13:41:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/do-vat-trong-nhat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ba phải công nhận là dường như con đã quen thuộc hết tất cả mọi đồ vật trong nhà
mình rồi. Mỗi khi mẹ hoặc ba có đồ vật gì mới là con đều nhận ra ngay tức thì,
và hỏi sao mình có cái này vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như sáng nay ngủ dậy, con thấy mẹ trải cover mới cho giường của ba, con hỏi &amp;ldquo;Sao
ba có đồ trải giường mới vậy?&amp;rdquo; Ba mẹ con mê ngủ nên chỉ cười với con gái yêu và
ôm con thôi. Chắc ba sẽ bày ra trò chơi tìm đồ vật trong nhà với con quá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>