<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stories on Nhật ký làm ba</title>
    <link>http://nhatkylamba.com/stories/</link>
    <description>Recent content in Stories on Nhật ký làm ba</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Dec 2015 15:44:29 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nhatkylamba.com/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>The Dream That Eventually Comes True</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/the-dream-that-eventually-comes-true/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 15:44:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/the-dream-that-eventually-comes-true/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vào một đêm, ba nằm mơ và thấy Mỹ Văn của ba lớn lên và trở thành một cô gái
xinh đẹp, ba rất vui và hãnh diện về con. Tuy nhiên ba lại lo sợ, lo con sẽ lớn
nhanh, và cuộc sống của con sẽ không còn những tiếng cười hồn nhiên, hoặc những
buổi đùa giỡn vui vẽ cùng ba mẹ nữa. Ba biết con rồi cũng sẽ lớn, cũng sẽ có
những lo toan trong cuộc sống cho riêng mình. Ba sẽ cố gắng trang bị thật tốt
những hành trang mà con cần cho cuộc sống sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những đều hiện tạ mà ba co thể làm đó là yêu thương con thật nhiều, và giành
những thời gian quý báo mà cả nhà được bên nhau trong dịp holiday này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba thương con! Merry Christmas!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nóng quá</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/nong-qua/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:56:59 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/nong-qua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi còn nhỏ, ba vẫn thường nói với ông bà nội là &amp;ldquo;Ba ôm nực, mẹ ôm mệt&amp;rdquo;. Ba thật
vui mỗi khi ba mẹ ôm con và con nói &amp;ldquo;Hai người ôm nóng quá&amp;rdquo;. Con gái ba sao mà
giống ba quá không biết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Girl</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/big-girl/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 23:18:33 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/big-girl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi cả nhà chuẩn bị ăn cơm thì Mỹ Văn đòi nghe nhạc nhưng mẹ không cho, nên con
mới nói là Mỹ Văn lớn rồi, Mỹ Văn phải nghe nhạc với ba. Nhưng thay vì nói
&amp;ldquo;lớn&amp;rdquo;, con gái lại nói là &amp;ldquo;ngớn&amp;rdquo;, nên mẹ sửa lại để con nói là &amp;ldquo;lớn&amp;rdquo;. Sau vài
lần tập nói, Mỹ Văn vẫn chưa nói được, nên không nói lớn nữa mà nói với mẹ là Mỹ
Văn là &amp;ldquo;big girl&amp;rdquo; rồi. Ôi chà, con gái ba chuyển chuyển đổi ngôn ngữ nhanh vậy
ah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ rất ngạc nhiên về việc con chuyển đổi ngon ngữ qua lại của con, hi vong
rằng con sẽ vẫn có thể nói được Tiếng Việt khi lớn lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapstick cap</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/chapstick-cap/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 15:43:02 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/chapstick-cap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng Thanksgiving, khi cả nhà chuẩn bị đi ăn sáng, mẹ và Mỹ Văn tìm đồ mặc thì
hai người phát hiện ra cái nắp chapstick nằm ở trong ngăn đồ của Mỹ Văn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật không thể tin nổi! Hai mẹ con la lên vì vui mừng, ba cũng vậy. Cả nhà thở
phào nhẹ nhõm vì biết Mỹ Văn đã không nuốt cái nắp đó. Vậy là một buổi tối trong
phòng emergency đề x-ray cũng vô ích. Ba mẹ hỏi Mỹ Văn sao con không nuốt mà lại
nói la nuốt? Thì con gái chỉ cười, và nói Mỹ Văn hông có nuốt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đúng là chuyện kỳ lạ khi mà cái nắp có thể văng vào trong ngăn tủ đựng đồ của
con được. Nothing impossible!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba mẹ thương con nhiều!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergency room</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/emergency-room/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 23:43:14 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/emergency-room/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vào đêm trước khi Thanksgiving 2015, Mỹ Văn đã làm ba mẹ phải rất lo lắng. Khi
cả nhà đang ngồi đùa giỡn trên giường thì con giành lấy cái chapstick của ba,
làm ba phải cố giật lại. Cuối cùng con không biết phải giấu vào đâu cho nên bỏ
vào miệng. Lúc này mẹ bảo con phải nhả ra, con không nhả mà cắn ở răng cho mẹ
lấy. Khi mẹ đưa tay vào thì con cắn một cái, làm cho ngón tay của mẹ rất đau đến
nổi mẹ khóc luôn. Lúc này ba phải cố bảo con mở miệng để nhả ra, nhưng con cương
quyết không, và cuối cùng là khóc theo mẹ luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba nhìn đi nhìn lại không thấy cái nắp chapstick đâu cho nên giận lên và hỏi mẹ
có lấy ra được không. Mẹ cũng không biết, mà con thì cứ khóc, cho nên ba giận
quá dẹp hết bong bóng của con luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lúc này ba phải gọi emergency và chở con vào bệnh viện để chụp X-ray xem thử cái
nắm có nằm ở đâu ngay cổ hoặc bụng của con không. Nhưng bác sĩ cũng không tìm
thấy. Vậy cuối cùng cái nắm đó ở đâu ba cũng không biết. Biết đâu một vài ngày
nữa nó sẽ xuất hiện, miễn sao con gái ba được an toàn, khoẻ mạnh là ba vui rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con còn quá nhỏ để biết được sự nguy hiểm của việc nuốt đồ vật như vậy. Nhưng
biết làm sao được, ba phải cố gắng làm ông bố khó tính để dạy cho con biết cái nào là
nên làm, cái nào là không thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Thanksgiving con gái! I love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Routine</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/daily-routine/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 22:41:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/daily-routine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ba và mẹ đã trở thành một phần trong thường nhật hằng ngày của con, từ khi thức
dậy đến lúc ngủ, mỗi hoạt động của con đều có sự tham gia của ba, hoặc mẹ, hoặc
cả ba lẫn mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lúc vừa ngủ dậy, điều đầu tiên con muốn là được nằm trò chuyện với ba, mà muốn
ba bồng ra khỏi phòng ngủ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiếp đến là nằm uống sữa với mẹ, và sau đó làm tìm kiếm cái gì đó để chơi.
Trong ngày mẹ thường lên kế hoạch để hai mẹ con đi đâu có giải trí cho thoải
mái, như đi nhảy, đi bơi, đi thư viện đọc sách, hoặc đi nhà trẻ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đến chiều khi ba về thì lúc đó thời gian là dành cho ba, từ 6pm - 9pm. Ba ngồi
đâu là Mỹ Văn ngồi đó, ba làm gì là Mỹ Văn cũng muốn tham gia. Nhưng đến 8:30 là
Ba xem như &amp;ldquo;finish the day&amp;rdquo; rồi cho nên Mỹ Văn và ba đều nằm trên giường để chơi
hoặc nghỉ ngơi, rồi chuẩn bị đi tắm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sau khi tắm xong là lúc phải nằm lên ghế để uống sửa với mẹ, và rồi đánh răng,
đọc sách, và đi ngủ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Một ngày diễn ra đơn giản vậy thôi, nhưng rất nhiều niềm vui. Ba mẹ rất vui vì
có được con trong cuộc sống này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay con gái ba nói nhiều câu làm ba giật cả mình:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Mỹ Văn vẫn còn buồn ba, khi nào Mỹ Văn chơi bong bóng vui thì Mỹ Văn vui với
ba.&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Con chưa xúc miệng mà ngủ gì&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ôi trời, con gái ba lớn nhanh vậy à. &amp;lt;3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bố là bố thôi</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/bo-la-bo-thoi/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 21:44:58 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/bo-la-bo-thoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay trời nắng đẹp, hai ba con dẫn nhau đi dạo để thổi bong bóng và chụp
hình, nhưng đang chơi giữa chừng thì con bị té, nên phải về nhà nói với mẹ. Tuy
nhiên ba cũng tranh thủ chụp được vài tấm hình đẹp cho con trong khí trời lành
lạnh của mùa Thu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trưa nay con ham chơi không chịu ngủ, làm cho ba bực bội, và nóng giận quá nên
phải la lớn, và lấy cây để doạ con để cho con đi ngủ, nhưng tính con gái của ba
chắc cũng giống ba, chỉ thích nhỏ nhẹ chứ không thích lớn tiếng, nên con chỉ
khóc mà không chịu vào phòng ngủ. Ba doạ bỏ đất sét đồ chơi hết vào thùng rác
thì con lom khom cất hết để không cho ba bỏ đi. Đang lúc đó thì mẹ ra và bòng
con vào phòng ngủ thì con mới chịu đi. Ba biết là con gái rất sợ những lúc ba
như vậy, nhưng ba cũng chỉ muốn tốt cho con thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi ngủ dậy xong, con gái bước ra, đứng phía sau lưng ba, lúc ba đang nằm,
thì ba quay lại và con ôm chầm lấy ba, cả hai ba con ôm nhau, ba nói nhỏ là xin
lỗi vì lúc nãy ba la con lớn tiếng, và con đồng ý tha lỗi cho ba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đến chiều thì mẹ bắt đầu trổ tài cắt tóc cho ba, thế là cuối cùng ba thành đầu
trọc luôn. (: Nhưng mà con gái vẫn khen là ba đẹp cho nên ba cũng vui rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xin lỗi con vì hôm nay ba đã lớn tiếng la con như vậy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disneyland Trip 2015</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/disneyland-trip-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:59:45 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/disneyland-trip-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thế là cả nhà cũng về đến nhà sau một chuyến đi chơi trong 4 ngày ở Disneyland,
và Laguna Beach. Đây là lần đầu tiên cả nhà mình được đi Disneyland, có rất
nhiều điều thú vị. Trong 2 ngày mà cả nhà không đi hết một theme park, cho nên
sẽ hẹn vào một dịp khác sẽ cùng nhau khám phá Adventure Theme Park. Để ba nhớ
xem mình chơi những gì trong Disneyland nha:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Main station train: Con gái rất khoái đi cái train chạy một vòng disneyland
này.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Royal Theater: Xem Frozen play rất là hay.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gặp gỡ Princess Ana, Snow White.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Được lái phi thuyền, voi, và lái ngựa nữa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đi tàu ngầm, và monorail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lái xe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tham quan Mickey House, và nhiều stores cũng rất vui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đặc biệt là được thấy Paint The Night parade rất đặc sắc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sau 2 ngày tham quan Disneyland xong, con gái chỉ muốn về nhà, đi ăn ở đâu cũng
đòi ăn cơm thôi. Hehe. Chắc là nhớ cơm ba nấu rồi. Trước khi về nhà một ngày, ba
dẫn cả mẹ và Mỹ Văn cùng đi biển Laguna, biển rất đẹp và town cũng rất hay. Dẫn
con vào gallery, con chỉ muốn mua quyển sách của Dr. Suess thôi. Đúng là con gái
ba say mê sách từ nhỏ mà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau chuyến đi lần này con học được trò chơi mới đó là quậy nước chanh và cafe.
Tội cho mấy người dọn phòng phải dọn dẹp mấy cái ly cafe và nước chanh con đổ
cũng mệt nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Về đến nhà ba đi chợ mua cá về kho, ăn no xong rồi được xem Mother Goose Club,
rồi lăn ra ngủ một giấc ngon lành rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No place likes home.
Love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đồ Vật Trong Nhà</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/do-vat-trong-nhat/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 13:41:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/do-vat-trong-nhat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ba phải công nhận là dường như con đã quen thuộc hết tất cả mọi đồ vật trong nhà
mình rồi. Mỗi khi mẹ hoặc ba có đồ vật gì mới là con đều nhận ra ngay tức thì,
và hỏi sao mình có cái này vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như sáng nay ngủ dậy, con thấy mẹ trải cover mới cho giường của ba, con hỏi &amp;ldquo;Sao
ba có đồ trải giường mới vậy?&amp;rdquo; Ba mẹ con mê ngủ nên chỉ cười với con gái yêu và
ôm con thôi. Chắc ba sẽ bày ra trò chơi tìm đồ vật trong nhà với con quá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con chỉ giả bộ khóc thôi</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/con-chi-gia-bo-khoc-thoi/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 21:40:23 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/con-chi-gia-bo-khoc-thoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tối nay khi cả nhà ăn cơm xong, và đang xem phim thì Ba đem ra 2 cục kẹo, một
cho mẹ, và một cho Mỹ Văn. Con thấy vậy vui mừng, và cảm ơn ba thật nhiều vì cho
Mỹ Văn kẹo. Sau đó con hỏi, sao ba cho mẹ luôn vậy? Rồi Mỹ Văn quay sang xin mẹ
cục kẹo nhưng mẹ hông chịu, nói là Mỹ Văn một cục, mẹ một cục mà. Sau đó con gái
ăn nhanh cục kẹo của mình, chưa được 2 phút mà đã ăn hết luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bây giờ con mới nhõng nhẽo đòi ba là xin cục kẹo của mẹ nhưng ba hông cho vì Mỹ
Văn mới ăn một cục rồi. :)
Con gái ba mới khóc nhè, và chạy đi trốn vào kitchen khi mẹ đang rửa chén. Một
lát sau khi tắm xong, mẹ hỏi Mỹ Văn, sao con khóc vậy? Mỹ Văn trả lời, tại con
khóc giả bộ để ba cho kẹo, mà ba hông cho. Ui chà, con gái ba biết giả bộ khóc
nữa mà Ba hông biết ta. Thế là sáng hôm sau, ba tặng Mỹ Văn cục kẹo kia vì con
nằm chơi, và uống sữa ngoan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yêu con!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chào buổi sáng</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/chao-buoi-sang/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 23:58:09 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/chao-buoi-sang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong lúc ăn cơm hôm qua, ba kể cho con nghe là ba sẽ đi thi quốc tịch vào ngày
mai. Con hỏi, vậy ba thi xong rồi có đi làm hôn? Ba nói, ba sẽ ở nhà chơi với Mỹ
Văn sau khi thi xong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy là khi vừa ngủ dậy, Mỹ Văn đã nhắc ba &amp;ldquo;Ba dậy chuẩn bị đi thi kìa.&amp;rdquo; Không
ngờ con gái của ba chưa được 3 tuổi mà đã biết nhắc ba phải chuẩn bị cho buổi
sáng trước khi đi rồi. Sau khi ba thi về xong, con hỏi &amp;ldquo;Ba thi xong chưa?&amp;rdquo; Ba
trả lời &amp;ldquo;Ba thi xong rồi, cám ơn Mỹ Văn nhắc nhở ba heng.&amp;rdquo; Con chạy một mạch vào
khoe với mẹ là ba thi xong rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đến tối lúc cả nhà cùng ăn cơm, con gái cùng tham gia trò chuyện cùng ba mẹ, mà
thật ra con gái luôn là chủ đề trung trâm, và luôn là người được hỏi chuyện,
hoặc kể chuyện nhiều nhất. Ba rất thích nghe Mỹ Văn diễn đạt những câu chuyện
nhỏ của mình. Con gái của ba đã là &amp;ldquo;Big girl&amp;rdquo; rồi mà. Ba mẹ thương con!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con thích vẽ</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/con-thich-ve/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 22:08:08 -0800</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/con-thich-ve/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Từ nhỏ con đã có sở thích cầm viết để vẽ, ba cũng không nhớ chính xác là lúc
nào mà ba và con cùng ngồi chơi viết với nhau. Nhưng ba nghĩ là lúc con chưa
được một tuổi. Cứ mỗi lần cầm được viết là con sẽ cậm cụi ngồi vẽ, và rủ ba cùng
vẽ cùng. Tối nay con gái đồi ba ngồi chơi vẽ trên bảng của con hơn cả 30 phút mà
không biết chán, đến mức ba phải tìm cách rủ con đi làm chuyện khác con mới chịu
buông viết, chứ không là khỏi ngủ luôn rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba thấy con thích viết như vậy, ba rất vui, có lẽ đó là lý do mà ba đặt con tên
là Mỹ Văn. Chúc con ngủ ngon, I love you!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lần đầu Trick or Treat</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/lan-dau-trick-or-treat/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 00:09:08 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/lan-dau-trick-or-treat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay là lần đầu tiên ba dẫn con gái đi Halloween Trick or Treat cùng chị Ana, và Grace. Mặc dù trời mưa to, nhưng cả nhà cùng che dù đi gõ cửa từng nhà để Trick or Treat. Con cứ hỏi ba, Trick or Treat là gì. Ba nói &amp;ldquo;Là mình đi xin kẹo đó con.&amp;rdquo; Rồi hai ba con cùng nhau đi tiếp với mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi về đến nhà con gái vui mừng ngồi đếm tới đếm lui những cục kẹo xin được.
Ba mẹ cùng nhìn con và cười. Happy Halloween con!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gốc nhỏ riêng tư</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/goc-nho-rieng-tu/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 22:54:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/goc-nho-rieng-tu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con gái mỗi ngày một lớn lên, bắt đầu cần thời gian và không gian riêng tư
rồi. Con có những góc đễ đồ chơi riêng, và những chỗ &amp;ldquo;bí mật&amp;rdquo; để cất những đồ
chơi yêu thích nhất mà không muốn ba mẹ dọn dẹp hoặc cất đi. Ba nhìn con loay
hoay tìm vị trí bí mật để cất những cây viết vào một góc của cái
kitchen, mà không nhịn được cười. Sau khi cất xong còn căn dặn ba mẹ không được lấy của con đâu đó nha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đây cũng có lẽ là lúc ba sẽ bắt đầu dạy con về sự riêng từ, và cách tôn trọng sự
riêng tư rồi. Ba nói với mẹ là &amp;ldquo;Không được lấy đồ của con gái ra đâu nha.&amp;rdquo; Cả
hai cùng cười.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi ăn tối xong, Mỹ Văn bắt mẹ phải đi tìm những que gỗ nhỏ lấy từ Starbucks
về để làm kem bỏ vào tủ lạnh. Quá trình làm kem bao gồm các bước:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lấy keo dán, và giấy sticky notes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dán keo vào que, và quấn giấy vào.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quấn giấy vài vòng, và bỏ vào tủ lạnh.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sau khi chăm chỉ làm được 3 cây kem, con gái chạy lại khoe ba, và dặn &amp;ldquo;Ba đừng
ăn của Mỹ Văn nha.&amp;rdquo; Ba cười và nói &amp;ldquo;I love you&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sao ba bảo vệ con vậy</title>
      <link>http://nhatkylamba.com/stories/sao-ba-bao-ve-con-vay/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 23:14:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://nhatkylamba.com/stories/sao-ba-bao-ve-con-vay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tối nay khi hai ba con hì hục ngồi sửa xe đạp thì con gái nhảy lên đùi ba ngồi.
Tay vừa quay xe đạp vừa nhìn ba cười. Khi nghe tiếng động ở phòng bên cạnh, con
gái đột nhiên hỏi, &amp;ldquo;Sao ba bảo vệ con vậy?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Vì ba thương Mỹ Văn mà.&amp;rdquo; Con gái của ba còn nhỏ nhắn lắm, còn rất nhiều điều ba cần phải dạy con, cho nên ba luôn mong được ở bên cạnh để bảo vệ con.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuối cùng hai ba con cũng sửa xong chiếc xe đạp.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>